\section{Feedback}
Meist wird die Pflege der Metadaten vernachlässigt, wenn die Pflege nicht erzwungen wird. Dies kenne ich zumindest aus meinen Erfahrungen bei der Bundeswehr und bei einem StartUp. Ich selbst habe mich auch immer wieder ertappt bei dem Gedanken, dass Metadaten sowieso nicht genutzt werden sofern sie nicht in einem Katalog erfasst werden.
\newline \newline
Ein GeoMIS wäre ein solcher Katalog, jedoch wurde leider nicht in die Tiefe auf dessen Arbeitsweise eingegangen, sondern nur auf dessen Nutzung für den Nutzer. Ich hätte mir erhofft, dass erörtert werden würde wie sich ein MIS bzw. GeoMIS aufbaut. 
\newline \newline
Zu den Unterlagen finde ich es persönlich sehr schade, dass der Teil 1 Geodatenkatalog Hessen leider nicht auf dem aktuellen Stand ist. Somit ist es nicht anhand der Abbildungen nachvollziehbar wie die Suche zu bedienen ist. Des Weiteren wäre es meiner Persönlichen Meinung nach Sinnvoller als Übung den Studenten Aufgaben zu geben anstelle einer Klickanleitung. Ich war mir bei den Teilaufgaben persönlich sehr unsicher was hier von mir gefordert wurde, da die gesamte Suche bereits von Ihnen beschrieben und dargestellt wurde.
\newline \newline
Auch sehr ungeschickt fand ich die Kapitel ``1.2 Einordnung der Metadaten innerhalb einer GDI'' und ``1.3 Bereitstellung und Nutzung von Metadaten''. Hier einfach nur jeweils eine Abbildung für ein Kapitel zu verwenden ist sehr ungeschickt.
\newline \newline
Ebenfalls Sollten Sie in diesem Modul Ihre Verlinkungen anpassen, diese sind teilweise nicht vorhanden und wenn doch dann defekt oder veraltet.
\newline \newline
In Diesem Modul ist mir wieder aufgefallen weshalb ich persönlich mit dem LGL „nicht warm werde“. Es war mir nicht möglich einen Dienst des LGL im Geoportal.de anzuzeigen, auch die Aufteilung nach den Verschiedenen Bezeichnungen ist bei der Suche im Geoportal sehr ungeschickt gelöst. 
\newline \newline
Das negative Highlight war die Erweiterte suche des FAO. Diese lieferte beim Aufruf nichts zurück als einen 504-Fehler. Somit ist in nahezu jeder Übung irgendwo ein Dienst gewesen, welcher entweder nicht aufrufbar war, nicht wie gewünscht Funktionierte oder anderweitig eingeschränkt war.
\newline \newline
Auch wurde mir bei jedem Aufruf des Geoportal Hessen die folgende Warnmeldung angezeigt (Siehe Abbildung \ref{HessenError}. Wäre dies bei einem Unternehmen der Fall, welches Daten bereitstellt wie Beispielsweise DropBox oder im Geo-Bereich DigitalGlobe wäre dies unakzeptabel und schnellstmöglich abgestellt.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.8\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inc/images/HessenError.png}
    \end{minipage}
    \caption{WMS-Dienste des Geoportal Hessens sind überlastet. \\ (Screenshot: Geoportal Hessen)}
    \label{HessenError}
\end{figure}